根本疫苗懷疑論陰謀論係政府迫出黎

日本全民都疫苗懷疑論
原因係政府幾次把關不力
睇怕香港好快都會比班庸官搞到咁

//這往往不會單獨是疫苗本身的問題，而是民眾確實會很受到政府的過往處理手法影響。疫苗本身是免疫學和醫學的範疇，但大規模接種計劃，是一個公共政策，所有行動不能不以公共行政和政治角度，充份考慮其後果。

所以接種疫苗不要「政治化」？這很困難，因為自疫苗面世的一刻起，這就是一場與官方醫學權威的博奕，也是公眾對一種新事物的信任問題。

日本政府固然多次舉棋不定而引起懷疑，但亦只有威權政府才會無視公眾疑慮，將所有反對聲音視為挑戰，一概用反科學之名去標籤反對者，強行推廣未有充份測試的疫苗。

這是把香港的僅有社會資本賠光的必輸賭局。而且到時請不要批評民眾不信科學。因為一般普羅大眾，可能真的不懂科學而在論述上失語，但是始終是要出聲反對「殺到埋身」的醫療惡政。

他們會用自己的方法去表達，結果往往好像好「不科學」和「偽科學」，好"wewewunwun"和「陰謀論」。但其實都很理性，因為要從醫療暴政中保護自己，只是他們不會用那套科學語言。//

source: